[hehe] 《知音人》2

[hehe]《知音人》

紙言同步連載

逢星期一至五更新（突發事情除外）

歡迎大家吹水

新post報到

新post LM

我是來報到的

報個靚到

大家好努力吹到 #1000

轉新post傾啦

勁

新post lm

多毛

真心問多毛有咩吸引

求過程!!!!

重甜plz

個人喜好啫，正如我有朋友中意啤酒肚

我純粹想有人說服我多毛有咩吸引

等一蚊哥答你

真開心 好懷念獨遊識人嘅日子 (不過喺外國識親都唔岩口味.....)

但係個結尾會唔會太爆

佢係咪逢禮拜六日 / 公假就飛

又無，但都幾密

故事結論：我要努力學日文

新讀者

等等.....就算佢有女友，訂埋婚，生埋個女

但係佢係咪同一蚊巴繼續快活........

潛水開

可以揀去台灣，識國語就得

多毛亞洲人片就引到你上水

衰鹹濕

得閒一齊吹水就原諒你啦

A0毒撚仔都未啪過點吹

未啪過都可以吹水架啫

我地有好多不同種類話題

我對今日嘅主題好滿意

LD + 渣男 + 食日本仔

你1/0先，1應該容易搵到人嘅

首先 唔好拉文啦
收埋自己又點識到人呢

Agger

Agger +1

點解呢件事無發生我身上

Hi.
Looking for?
Me any, 167/0

好進取喎你

又變徵友post

請提供更多資訊

人地一黎呢個2 post，未見文先見徵友

橫濱流星幾靚仔
不過硬係覺得佢個樣有啲怪

好似係

呢幾日大家又會熟得咁快

黃燈弟識好多1仔?

Hello 新讀者

邊到搵到知音人

係度吹多D水就可能搵到

做咩突然變咗咁
好多1

冇毛加50分

好癲呀

見大家呢兩日傾得咁開心，我決定聽日賣大包，更新兩章

謝主聖恩

我以為你會賣大包加重甜

真係餓足1年咁乖?

新讀者睇到呢堆post心諗點解去左感情台

你而家咁進取嘅表現令我懷疑.......

成日見到全身脫毛啲片個師傅會順手打埋

徵友第1題問題：你多唔多毛

喺profile寫埋fav Hairy 啦

無追一陣po已經開到2
估唔到呢度有1仔

好，我誤會左

呢幾日開吹水台，進程良好

仲要唔只一個

真係超多毛

多毛派 vs 少毛派

寂寞就如自己一個打飛機

本身係追故 中間睇人傾計
而家係睇下人開心事台 開開下有篇文睇

傾計post : 心事post : 徵友post : 小說正文/內容討論
比例應該係6:2:1:1

唯有陣間置頂返個紙言link

紙言同步連載

吹吹下水，不知不覺就放工

咁快8頁

上堂時間就不停清哂

新讀者？無諗過2 post全部吹水/徵友呢

上堂 唔通係罕有既年輕讀者？

學生哥

呢排復課 係街見返d學生哥好正

叔叔嚇親小朋友啦

係哥哥

弟弟

幼稚既仔仔好好 段關係永遠都唔會悶~

我大你一個月架，叫我哥哥啦

哥哥

乖啦

個簡介明明唔係咁寫 欺騙我感情

文科仔讀chem係咩玩法

你哋講文理科人係講大學？

早日平權

香港就算有普選應該都係要靠司法覆核先有可能平權，就算美國都係要靠supreme court

中學呀 大學係社科 之前有提過
覺得知識唔太需要分科 都有有趣既野

欣賞追求知識嘅人

元朗喎哥哥

係

新po Lm

P牌手動正評

代樓主歡迎兩位多d上黎吹水啦

冇得一次過追晒故好sad

一路追故一路吹水
都係另一種樂趣黎

有時候一次過追曬會有種落寞
人生要對未來抱有期待

happy ending ok geh

咁夜重唔訓 係咪有心事

希望Roy有多啲character development

溫書
同埋一向夜訓

暑sem？

未完sem

拼音好難打廣東話

加油啦咁 唔阻你溫書
努力啲考好個試

你打緊粵拼？lol 平時用開咩架咁

專家
but le chinglish really depends on habit like me first tome see ppl use sls hahaha

新一代真係呢

完全變左wtsap係咁打錯字mode 平時唔check lol

Sor平時係咁叫開啲千禧寶寶 再新一代就係抖音果班小朋友

九七仲未畢業咩

寶寶打冷震
抖音

居然開深宵吹水台
d火星文睇到頭暈添

抖音果班就真係溝通唔到 而家初中果班
今年DSE既都重係正常人

迷濛巴有咩故事啊

突然間咁問 無野好分享喎
諗住出句聲當推post

迷濛兄又點解咁夜岀現既？

茶走巴呢

無我見到有人係呢度就吹多陣水
地方既小毒毒(我)需要人陪

咁等我瞓返90分鐘先

早抖 捱夜最緊要飲多啲水
溫書加油

Me too.....

Sweet dream

哇，一起身發現開左深宵吹水台

Btw歡迎有新讀者，話說今日會更兩章

早晨

倉頡撚 here

我速成

但同事話我打紙速度好快

早晨黃燈弟弟
我倉頡撚， 中文86/mins，英文68/mins

日仔啲叫法諗起都興奮流曬汁汁

當事人表示，佢地啲叫法真係不撚得了

第四十四章：暗湧

Jordan和Charlie在家附近的茶餐廳食早餐。吃到中途，Jordan望一望電話，然後高呼一聲「YES!」，把對面的Charlie嚇到。

Charlie：「哇，做咩事呀你。」
Jordan：「你睇下。」他把電話遞給Charlie。

Charlie：「哈哈，恭喜你，快D請食飯。」
Jordan：「得啦，呢張單我埋。」
Charlie：「一餐茶記早餐就算？」
Jordan：「你想食窮我咩，你唔係唔知我咩環境啦。」
Charlie：「哈哈，講笑啫。話時話，其實佢真係幾可愛。」
Jordan：「係呢。」
Charlie：「尋晚你去左廁所，我同佢傾幾句，一開始都無咩特別，但一講到你，佢就無啦啦面紅，然後講野口疾疾咁，好可愛。」
Jordan：「哈哈，佢成日都係咁，講咩都無問題，一提到感情野佢就會唔知講咩，成個人勁尷尬咁。」
Charlie：「所以尋晚終於明白點解你咁想追返佢。」
Jordan：「約佢今晚食飯先。」他拿起手機準備回覆。
Charlie：「我使唔使迴避下，比間屋你地用？」
Jordan：「痴線，講埋呢D野。」

另一邊廂，Horace在上課時好不專心，不停跟Jordan互傳訊息。

Edmund：「講final exam啦，你係咪仲唔聽呀？」
Horace：「下？唔係呀，聽書聽書。」
Edmund：「春風滿面咁，一早叫你應承人地啦。」
Horace：「哎呀，聽書先啦。」

兩人這天的時間表一堂接一堂，無間斷在校園不同課室的穿梭，直至差不多三時才有時間到飯堂食個下午茶。

Horace一邊吃著餐蛋麵，一邊說：「好肚餓，我要快食，陣間要去練歌。」
Edmund：「其實你覺唔覺得辛苦架，好似成日都無得停低咁。」
Horace：「少少啦，但其實都enjoy既。」
Edmund：「好啦，你食完就行啦，我轉頭搵Steven。」

Jordan傍晚完成了私人補習，便前往到唱片公司接Horace，然後一同晚飯。

他收到Horace的訊息，知道他因為早前生病請了幾天，要追上進度，錄音練習可能遲些少完成，著他等多一會。

正當他在樓下等待的時候，看到一位男士從遠處走來，他認得出是星光娛樂的音樂總監張先生。由於兩人只見過一次，所以他認為張先生不會認得他，便沒有打招呼。

誰知，張先生向他走來，說：「葉生？」
Jordan：「係，你認得我？」
總監：「當然啦，做咩企係度既？」
Jordan：「約左Horace食飯，等佢練完野。」
總監：「上去等啦，呢度好大風。」

Jordan便跟著總監上去唱片公司的辦公室。

總監：「其實我地之前收到你既Demo，覺得你唱歌都幾OK，但而家未有資源住，可能下年果期再搵你啦。」
Jordan：「哦，我見無回音，以為你地唔再考慮我添。」
總監：「始終我地細公司，資源唔多，職員又少，所以可能甩左唔記得覆你，唔好意思。」
Jordan：「唔使。係呢，Horace係度練成點樣？」
總監：「聽講都幾好，幾enjoy咁。」
Jordan：「enjoy就好。」

到辦公室後，總監請Jordan在接待處坐著等，然後自己走去開會。

Jordan等了一會後，見到兩人從錄音室走出來，除了Horace還有Kenneth。

Horace：「Kenneth哥我走先啦，約左人。」
Kenneth：「嗯，我都搵老闆先，之後再傾。」
Horace：「Bye。」

然後，Horace才見到Jordan在接待處等著。

更住一章先，下午再更另一章。

暗湧係指邊個位~？

你覺得呢？（其實諗二字標題好難

係唔係講緊Horace聽到Jordon個名就會口疾疾但心入面小鹿亂撞 指佢心情既暗湧 (不過上一集已經撞左)

定係Kenneth既岀現背後有啲咩會改變佢地關係既事情發生 指情節既暗湧 (但呢節又無咩點講啲咩)

唔似講緊Jordon同Charlie既互動呀佢地好正常

其實原意係指Kenneth出現帶來既暗湧既，不過呢條線暫時會hold一hold先，之後會慢慢轉線。

睇黎大家今日忙好多

今日清緊啲文件

我岩岩清完，今星期比較空閒，然後下星期放大假
(雖然上兩星期忙到hihi

你就好
我仲要scan 埋啲文件先可以得閒

加油一蚊哥哥
你忙完再傾

唔想Scan
個個都喺到hea緊

我都試過，成幾十個box folder要逐頁scan

我係scan返1980年嗰啲FYP
屌拿聲啲FYP變撚哂梅菜咁

40年歷史

早排大老細無啦啦話要大執倉，見到197X年啲添

個限聚令玩死我

洪欣兄想去邊聚會

好撚慘

放大假無得去旅行
黃燈弟會留喺屋企休息?

洪欣兄你飲食?

D老細即刻話要搞飲飲食食聚會

搞活動

仲要個倉好撚多甲由，我好撚驚甲由

係呀，清假休息下，或者同朋友去下郊外行山、做運動咁

講起甲由，我諗起以前有個大隻仔同學好驚甲由，lay係我後面叫我打死隻野

幾時帶我喺元朗食好東西

我好多年比甲由嚇暈過

郊野play

元朗真係好多好西

洪欣兄幾時帶埋我去食好嘢

我當時好勇猛咁打死左隻甲由，成班人係度食花生

其實我無住過元朗，但有一排成日去果頭食飯

真係食飯咁簡單？

應該會比蚊咬死

係 無其他事發生過

慘豬

洪欣兄好似熟D，我怕我資訊outdated

終於放lunch了

整返熱啲餸先

叮緊飯

新人lm

歡迎

食完個Lunch最佳叉電嘅就係吃支煙

要慢慢睇返巴打既大作

想快D就睇紙言
想睇埋大家吹水就睇返連登

我飲返杯咖啡先

本宮對咖啡有抗體

其實對我來講都無咩提神作用，純粹當普通飲品飲
最癲果陣一日飲四五杯

當水咁飲CLS

有一輪真係當水飲，所以而家無哂提神作用
之後覺得太唔健康先慢慢減少返，而家一日最多一杯

後巷打邊爐 有無識到其他仔仔

頭先update唔到，唔知咩事，篇野消失左

下一章要聽日先update到，或者過紙言睇住先

大頭蝦Oscar
見到Wilson既個反應即刻變左Horace咁既樣

第四十五章：口吃

Horace：「上左黎既葉子康？」
Jordan：「樓下等緊撞到張總監，佢叫我上黎等嘛。」
Horace：「咁行啦我地。」
Jordan：「食西餐好唔好？」
Horace：「好呀。」

兩人離開唱片公司辦公室，路上Horace撓著Jordan的手臂走著，但發現Jordan表情有點異樣。

Horace：「你無野嘛？」
Jordan：「我有咩野？」
Horace：「做咩無表情咁呀，我做錯野？」
Jordan：「頭先你同果個Kenneth兩個人係錄音室練野？」
Horace：「哦，因為上星期請左病假，老師要我追返少少進度，Kenneth教返我少少野啫。」
Jordan：「哦。」
Horace：「哎呀，你唔好呷佢醋啦。」
Jordan：「唔知點解我硬係覺得佢對你有野。」
Horace：「我唔知佢點諗啦，但我唔會對佢有野囉，除非你唔信我啦。」
Jordan：「唔係唔係，唔好咁啦，我講下啫。」
Horace：「人地都應承左你啦。」
Jordan：「Sorry呀，我唔岩，呵返。」

另一邊廂，在港島大的體育館，籃球校隊正進行常規練習，為年底的大專賽做好準備。

教練：「今日練到呢度啦。大家記住自己練好體能啦，特別新人呀。正副隊長留低講兩句。」

隊長Steven和副隊長Darren和教練留在場上討論著什麼，其他隊員慢慢走回更衣室。

Oscar很快沖洗完，坐在更衣室等候隊友沖洗完成。他仍然對自己的狀態不太滿意，滿面愁容。剛洗完澡的Wilson從淋浴間走出來見到Oscar這樣，便走過去看看什麼事。

Wilson：「你無野呀嘛？」

一直自己在沉思的Oscar聽到有人突然在身邊說話，稍為驚醒過來，然後就看見只穿著內褲的Wilson在眼前，一時反應不過來。

Wilson：「哇，做咩突然天然呆。」
Oscar：「無呀，諗緊野啫。」
Wilson：「仲覺得自己打得唔好？」
Oscar：「都係咁啦。你著返衫先啦，小心凍親。」
Wilson：「嗯，轉頭傾啦。」

此時Steven和Darren走進更衣室。

Steven：「哇，Oscar你塊面做咩咁紅呀，未沖涼咩？」
Oscar：「er…呢度太焗啦，我出去先。」然後他就離開更衣室。
Steven：「佢做咩咁既反應既？」
Darren：「佢仲漏左個袋喎。」他指著椅子上的一個環保袋。
Wilson：「我轉頭拎比佢啦。」

Oscar走出體育館，看見Edmund在門口等著。

Oscar：「喂，Edmund。」
Edmund：「練完啦？」
Oscar：「嗯，高佬比教練留低左一陣，岩岩先返更衣室，你等多陣啦。」
Edmund：「OK啦，你做咩塊面咁紅？」
Oscar：「無呀，更衣室好焗咋嘛。」

此時Wilson拿著一個環保袋走到兩人身旁，說：「你漏低左個袋呀，大頭蝦。」

Oscar：「唔..唔該。」

Edmund留意到Oscar的臉又更紅了。

怕醜仔

如果有人見到我會面紅口疾怕醜仔我實錫到佢燶 一定好得意

新讀者報到，用左半日追到live，真係好鐘意呢個咁細膩嘅感情故事，可能都憧憬咁浪漫嘅愛情故事

我多毛都爆炸

唔好同我講張總監鐘意Jordan,要拆散佢地呀

佢之前明示自己係above average

唔係 又醜又矮又毒咩都齊

新朋友竟然連呢啲閒談都睇埋

No photo no talk

淨係高度已經輸左…懷疑係全個post最矮既人矮過任何一個岀現過既數字

我可以一戰

Yes ar太無聊

得閒上嚟一齊吹下水

如果想徵友就留低資料

有無咁多1仔呀大佬

一定，番工太悶，用左半日追曬個故

多謝支持

你諗多左

好彩者，你知啦，娛樂圈大染缸呀

唔係呢個故既走向

有巴打幫我po左，我聽日就唔po多次第45章啦。

頭先唔知搞咩呢個post死左，嚇死我

Straight角色係minority
都唔知數唔數到兩個

Horace得到幸福我就覺得欣慰啦

故事主線以外，無特別提啫

HERO四個至少三個係究竟有幾少有
btw HERO 呢個名改得幾好

的確係唔現實既 但如果再拉大個人數base又要維持而家既幾條故事線，太多人際關係我handle唔到

HERO係我諗左好耐既組合名

咁你係咪都鐘意玩音樂？

OK啦，但唔算好中意

作為一個好鐘意音樂嘅人，睇呢個故事真係身同感受呀

Wow 多謝你，希望你覺得個故夠貼地同現實（即使人設太多hehe）

好貼地呀，好鐘意ff呢啲校園故，永遠都係最簡單又最浪漫
人大左，好多嘢都唔同左，唔再係可以好似細個咁單純同衝黎衝去

人大左，就會懷念簡單的日子，想念簡單的美好。

今次目標係寫到一個大家會覺得我地平凡普通人身邊都會發生既故事。純純的、簡單的、現實的。

如果可以，好應該將呢個故事拍做影集，好多粉紅泡泡

揀角好難

你覺得自己氣質最似個故事入面邊個角色？

Oscar

我以為故事走向係想寫到Oscar係0仔

咁有無現實中的Wilson

識打籃球嘅仔仔幾吸引

洪欣兄應該要幻想Steven

多謝你

我想知茶走弟幾高

你係咪鐘意啲細細粒得意天真活潑可愛人人見到都想揻既男仔 我唔係

因為我都係細粒 好想識多啲細粒朋友一齊研究買衫經

但係好多人向你示愛喎

果啲人對眼生係屎忽度 好遺憾

都真，要我諗HEROS係邊五個人都諗唔到lol

身邊好多人中意細細粒既男仔，話好可愛

大家都係流於想像，除左高佬之外都生指定spec去揀角

都 無 指定

係咪因為你身邊都係啲1仔所以會咁

可能係

新讀者留名
追到一半

新讀者

如果推文就更好 thanks

係「感同身受」

正字特警

多謝正字特警

早晨一蚊巴

早晨燈囝
尋日終於去咗睇叔叔，好睇，同時間又覺得香港地係hehe真係好心酸。
之後返到屋企隻佬又打嚟傾到2點先瞓

叔叔，好令人反思香港老年同志既無奈景況

因為我地乜都會講。
佢又會講下外國生活，我又會講下我喺香港而家嘅生活。

Agree......

不過，首先

要有

一日打2轉

第四十六章：認識

踏入十二月初，大考來臨，各人都開始為考試準備。這學期持續需要學校公司兩邊走的Horace面對比以往更艱深的課業開始顯得吃力，故與音樂總監商討後，同意這段時間減少練習節數，把部份課堂改於大考後，即聖誕節假期前後的時間，以便他專心溫習。

Oscar和Steven隨了要準備大考，籃球校隊的訓練也因大專賽的到來而不能暫停；至於Edmund和Roy相對的課餘時間較多，但兩人也花多了時間在512室和Horace一同準備考試。

「臨急抱佛腳」雖然不是學習應有的態度，但對於今學期根本沒有足夠溫習時間的Horace來說，是應對考試唯一可行方法。除了少數需要回唱片公司練習的日子外，Horace在大考前的周末到最後一科考試前的一天，他都是在512室內把筆記「硬背」，期望將複雜的概念記下應對考試。

而在最後一科考試完結後，Horace離開考場後便跑到宿舍附近的一塊空地，大聲呼喊「我考完啦！」，把近日龐大的壓力釋放。

Horace：「Edmund，咁開心，不如去食放題囉。」
Edmund：「好呀，終於考完，食餐好啦。」
Horace：「問唔問埋佢地兩個呀？」
Edmund：「Roy好似仲未考完wor，Oscar我唔知呀。」
Horace：「照問啦。」

然而，Roy和Oscar都表示仍要溫習不去。此時，Edmund有個提議：「不如Double Date？」

一個小時後，Horace、Edmund、Jordan和Steven就在銅鑼灣的一間餐廳開心吃著午市放題。

Steven和Jordan雖然第一次見面，但由於兩人都是念體育系，加上都喜愛籃球，話題相當多。

Steven：「之後不如切磋下？」
Jordan：「好呀。不過我時間好難就，呢排比較多補習。」
Steven：「哦，唔緊要啦，我都要過埋大專賽先得。」
Horace：「係呢，大專賽幾時開打呀？」
Steven：「下星期二，第一場。」
Edmund：「將軍去唔去睇呀？」
Horace：「望下先，幾點呀，果朝我要練歌，去到兩點半。」
Steven：「三點鐘，伊館。」
Horace：「盡量啦，我都想支持下，話哂有你同Oscar。」
Jordan：「會打到幾號呀，我聖誕節去左台灣呀。」
Steven：「決賽一月二。你唔係應該撐你九東大咩？」
Jordan：「如果我地兩間學校對打先算啦。」

兩人似很高興認識對方，Steven更說希望以後這個組合可以有更多飯局。

四人在午膳後分兩組解散，Edmund陪同Steven一起回港島大，準備晚上校隊加練，而Horace則陪Jordan回住處。

Horace：「係喎，台灣你幾號出發呀？」
Jordan：「廿三號早機，三十號晚機返。」
Horace：「如果唔係調左月初既練習去月尾，可能可以陪你去幾日。」
Jordan：「唔緊要啦，之後有機會再一齊去啦。」
Horace：「嗯。Charlie陪你去？」
Jordan：「唔係啦，自己去咋，想散下心。」

兩人正式重新交往後，相處跟以前沒有太大分別，只是見面時少了些尷尬。Horace有時也在想，既然開始與否都是這樣，當初就不用那麼猶豫不決了。

Jordan：「喂。」
Horace：「做咩呀？」
Jordan：「落車啦，又發呆。」

Horace回復過來，笑著跟Jordan一起下車。

更新先，免得大家以為呢個真係徵友post

痴線架

唔該哂迷濛弟弟

洪欣兄又想加入？

硬係覺得Horace會無啦啦飛埋過去

Btw, 唔好quote文

對唔住，手快快quote埋文

[member][member][member]變左交友區－－香港[member]

所以臨時post多篇文，正返個主題先

之後發現Jordan喺台灣食台仔

我覺得會喺台灣鬧大交就真

原來Kenneth以外的男仔係台仔
定係Charlie靜靜雞同Jordan前後腳飛

咁岩我地早幾日吹水傾到去日本食日仔
（呢章上星期已經寫左，無加到呢個元素）

如有雷同，實屬專登

已經對拍拖冇乜嚮往
同人sex又有風險又麻煩

哥哥因咩事咁灰機呀

熟人......SP?

你有無住hall?

有地方就可以日日搵人happy

係咪遇人不熟阿

故事

故仔呢?

住hall真係好開心

我好易沉船

同friend一齊夾間屋住囉
share house 諗起都開心

其中一樣想做既事，但開支都高

我都想，互相照應，但要有fd肯咁做同有錢先

有諗 但錢銀問題
唔方平過住hall

再諗囉

我都想搵人夾租
屋企始終成日有人，而且又唔知我係hehe

如果搵多一兩個fd夾應該可以拉低個價

Me too,無自己空間，做咩都唔得咁

真心識耐咗呢啲嘢有得諗

應該大家都有同朋友講？有冇人同咗屋企人講？

係 好想有自己空間

熟朋友有講，屋企人同普通朋友唔講

hmmmm呢個係一個好複雜既概念

主要得Member朋友知
屋企人無講（但可能知）大學同學就得最熟果一兩個知

一來想要自己空間，又可以同隻佬可以一齊生活下
二來我又整咗隻街機音Game，喺屋企玩又好唔方便，老母好憎啲啪啪聲

我冇一班所謂member朋友
我有識嘅朋友係LGB 不過最熟嗰啲都係straight

我係想多少少自由空間
有時出去同朋友玩凌晨兩三點先返屋企，都比老媽whatsapp問我幾時返（其實佢純粹問，無話管），但都覺得有點壓力

老母會聽到啪啪聲

此啪啪不同彼啪啪

high five

最好係一個跟到我諗法既人
咁講都可能有少少sapio

呢個都岩 學歷同lv係唔掛勾既
我覺得比較重要既係愛情觀要校準
然後我想搵個愛情觀相近既有啲難

我諗起理科太太(一個台灣youtuber)
搵男朋友要開個excel計分

希望果個人有朋友啦

始終都要睇性格
有啲人唔習慣express自己
無論點都gil唔開佢把口
可能對社交完全不感興趣

點Gil都唔開口，其實又好無癮……
咁我又會睇下係咪適合再帶佢去啲社交場合

無錯，佢似唔適合／需要群體／社交生活

例如條友出到嚟，個個都傾下計飲下嘢。
成日睇電話而好少加入對話，我就唔會再搵佢出嚟呢啲場合，好撚老尷

我都唔知 有無好建議

咁樣吹法下個禮拜應該要開3.....

但係好好笑

我見到已經有個3既post開定左lol

尋日呢個post壞果陣開，之後用

Exact7ly......所以我已經厭倦識人R話題的過程......

新讀者可能要喺紙言到搵新篇

茶走巴在嗎

而家仲有點名搵人post

紙言 for 追故

連登 for 吹水

疊字 for 徵友

重諗緊點算

作者公告：由於大家吹得好開心，如果有新讀者可能未必追到故，所以建議大家去返「紙言」追故：

有興趣加入吹水或者睇返我地吹水既內容，post 1既link係 #1

你等我一陣
我收到張圖啦
不過tg未set username
而家set返先

我都唔記得左

下午時段，飯氣攻心

唔想做野
唔想理D閪同事

現實是you have to work

對住啲無腦離地愚蠢同事真係命都短幾年

無時無刻都唔想工作
邊個仆街發明返工呢樣嘢

同問

最ON9係啲ON9無腦同事..

以前有個腦殘同事，對多佢一分鐘命都短幾年

我未轉department之前都有一個on9到極至嘅同事

我以前個究極on9同事
全公司都知佢廢又溝通唔到
佢夠L膽係self-appraisal剔自己表現優異

咁不嬲self-appraisal都係得啖笑

得啖笑極都有個譜掛

但係我D同事教如果自己份self-appraisal都寫得唔好，上司又點會俾好grade你
所以我要對自己有信心 (同厚面皮)

厚唔起，我次次比分都係低過老細比既一個grade，扮下謙虛D

我上司係廢
所以如果我比分仲要低過佢，應該會太低grade俾人炒

食完飯一直眼訓到而家，等放工

放工，大家下午忙左好多喎

佢哋係咪已經喺tg傾得好開心

可能已經有好大進展

即約見面

成為了好炮朋友

利益朋友

尋開心朋友

想join？

how?

你想呢大佬

討論下個故先
Horace好似真係大呷醋
下意識一問唔係問Jordon係咪自己去
而係assume左佢有機會同Charlie去

Horace一直覺得Jordan同Charlie之間有野，一直都係佢自己覺得，聽佢複述既Edmund都唔認為係，但Horace佢當局者迷。

嘗試緊去理解佢地復合到底係為左啲咩 其實只係比左個名佢但乜都無變過 佢地只係變左比較熟既朋友

有時復合又無話有咩目的，可能單純係要種心靈上安全感。

師弟你話事

iceeee 咁我由呢個角度去理解個故事啦

點解現實生活識唔到依啲fd

想同我1v1展開激情對話？

因為現實係殘酷

唔激情唔收貨

咁恐怕要你失望了

我公司都有個同事身型好正
不過佢好靜 撩唔到佢傾計
唉 識個fd都咁難

就係現實太殘酷，先寫呢個故事

未食過 平時都只係同佢msg多
不過講咗下禮拜食 但又未約實

所以都唔使咁灰既 下個星期就可以達成願望

有msg已經好好

係啦，起碼有交流

佢真係約實我先講啦

我做主動喎

我成個dept大部分都係auntie uncle同女
好難得有個sporty fresh meat 仲要坐我後面

我成間公司都係auntie同姐姐

你點主動問佢?

點解你覺得佢會甩底?

唔好擔心太多

追到live
Charlie 係咪真係同Jordan 有啲嘢

你以局外人/讀者視覺覺得呢？

I’m back

下下下!!!?? 係曾經食過定係同你一齊嗰陣繼續食?

我麻麻地鐘意呢個model
我覺得唔需要有一個叫愛既Construct被define岀黎
而係可以將佢啲component單獨去睇 還完返去basic needs of human
不過係呢度唔學術討論太多

一蚊巴 welcome

所以聽得太多見得太多尼啲事
就加強咗”其實自己一個人可以過得好好”

你會唔會覺得拍拖之後唔應該有member friend

你都岩 但要小心interpret~ 怕有人見到or LS讀過當左係真理

冇晒啲frd到時分手點訴苦

所以我覺得好難，唔應該assume另一半既所有朋友都係有特殊關係

一post集合：
講故台、感情台、學術台、吹水台、校園台、音樂台

Depends on同班member fd有幾交心

說穿了只係人問題，唔係件事問題

仲有創意台、成人台

所以兩個要較準愛情觀就係咁解

成人台係邊

目標係集齊曬咁多個台

但唔該真係friends only
咪fwb or sp

就算出左櫃 當佢哋有咗女友/老婆就會重色輕友

到時就會唔好意思打搞佢哋

又唔係咁講既，hehe都會重色輕友

只係我覺得佢地唔明男仔中意男仔果種獨特既掙扎同矛盾

可能好多都係強受弱攻

英雄所見略同

第四十七章：高壓

在HERO的WhatsApp群組，
Edmund：「今年玩唔玩Sing Con呀？」
Horace：「日子係？」
Edmund：「初賽20/2，決賽2/3。」
Roy：「我OK呀，但將軍應該作唔切歌了？」
Horace：「用返上年果首？定唱現成歌？」
Edmund：「唱未來見囉，如果你地OK既話。」
Horace：「我要同公司講聲。」
Edmund：「嗯，我今年都玩獨唱。」
Roy：「係報既話我地要練架喎。」
Horace：「係呀，我盡快覆你地。」

臨近聖誕，Edmund帶起再參與學生會歌唱比賽的話題，希望HERO可以再參與。他並不是想再拿多次冠軍，但覺得喜愛音樂的大家，應要在仍是學生的階段珍惜更多一同演出的機會。

沒有應機的Oscar一直忙於參與籃球校隊練習，希望可以爭取在大專賽出場的機會，證明自己。從Steven得來的資訊，Horace和Edmund得知Oscar的壓力似乎很大，心情持續有很大起伏，令人擔憂。

就在第一場比賽前夕的晚上，Horace從唱片公司完成練習回到宿舍，一開門就看見Oscar和Roy在512室傾談著，兩人面色甚為凝重。

Horace：「我係咪阻住你地兩個？」
Oscar：「無啦，過黎一齊傾啦。」
Horace：「點呀，你地咁認真有少少嚇親我喎。」
Roy：「佢岩岩自己一個加操完搵我食飯，講起聽日比賽，佢就咁既樣。」
Oscar：「聽Steven講我聽日應該都未必有得出啦，有時練左咁耐、練得咁辛苦都唔知為咩。」
Horace：「咁你唔試過唔知既，聽日既野你又點知？」
Oscar：「自己知自己事啦，班Year 1都打得好過我，練左咁耐都係咁。」
Roy：「楊俊朗，我覺得係心理問題，你比自己太大壓力。」
Horace：「係啦，呢排見親你，你個樣同肢體語言都話比我知你好緊張好緊張。其實比賽你都唔係無打過，點解而家會咁？」
Oscar：「唔知呀，總之就覺得自己唔夠好，好想證明比自己睇自己係得既。」

然後，大家都沉默了一段時間。

此時，Horace收到Edmund的短訊：「Oscar係你度？你行開講幾句呀。」

Horace站起來跟Roy和Oscar講：「我去一去toilet先。」然後拿起手機離開房間，致電Edmund，但接電話的卻是Steven。

Steven：「Horace，Oscar係你度？」
Horace：「係呀，你點知既？」
Steven：「Roy頭先WhatsApp我話我知。」
Horace：「咁我而家要做D咩呀？」
Steven：「Oscar而家咁，我地講咩都無用，因為解鈴還須繫鈴人。」
Horace：「下？咁邊個係繫鈴人？」
Steven：「佢有無同你提起過Wilson呢個人？」
Horace：「好似有，佢組仔嘛，好似。」
Steven：「嗯，我頭先call左Wilson，佢咁岩係學校附近食完飯，佢話可以過黎搵Oscar傾下，咁我叫佢到時搵你？」
Horace：「我OK呀，但我唔識佢架wor，會唔會好尷尬？Roy又知唔知呢件事？」
Steven：「Roy知道，佢幫我拖緊時間，因為Wilson黎你度都要少少時間；另外你OK既話我比你電話佢，等佢搵你。」
Horace：「好啦，辛苦哂你呀Steven。」
Steven：「係Edmund話一定要幫Oscar手啫，比佢同你講啦。」
Horace：「轉頭先啦，你搵左Wilson先啦。」
Steven：「好啦，之後再搵你，唔該哂你，Bye。」

btw 更左

Wilson應該會話只係一場誤會

為左心儀的組仔Wilson而努力
Oscar

成件事係唔係好勵志

為接近自己心儀的對象而努力
成件事又勵志又青春

偶像劇劇情

咁我要做少毛協會會長

又洪欣 又李嘉欣
有預感又會好撚嘈

係啊係啊 費事嘈

幻想同佢喺公司個廁所.......

我有承認幻想過

要等2日

2日內要傾爆個post

期待你地傾爆

連登1多0少

費事嘈

OMG

由第一個post已經係

歡迎加入

Hi

樓主開工啦

早晨 岩岩起身

早晨
點解可以咁熱

一蚊巴早晨

所以今星期放假的我任性地仍係床上

早晨
話說你地叻唔叻手工藝???
我有樣嘢想睇下你地有無邊個得閒可以幫我一齊做下手工藝

Art 從來無拎過 D或以上

第四十八章：解鈴

Horace在A宿樓下等了約五分鐘，就見到一個男生從遠處走來。

Horace：「Wilson？」
Wilson：「你係Horace？」
Horace：「嗯，Oscar係我間房同我朋友傾緊計。我帶你上去先啦。」
Wilson：「唔好意思，介唔介意我問一樣野。」
Horace：「OK呀，做咩呀？」
Wilson：「Steven無解得好清楚，淨係話Oscar要我開解下同比左你電話我叫我搵你，我想知道發生咩事啫。」
Horace：「我頭先返到房見到Oscar同我Roommate呀Roy傾緊計，咁我地幾個本身一齊夾Band幾熟既，見到Oscar好沉重好大壓力，然後Steven就同我講，要靠你先幫佢減到壓。」
Wilson：「點解指定要我既？你地唔係同佢仲熟咩？」
Horace：「呢層我答你唔到，但我同Oscar由中四識到而家，或者呀Roy同佢咁多野傾都幫唔到佢，或者真係要靠你。」
Wilson：「其實我OK呀，只係有D好奇啫。」
Horace：「上去先啦，我同呀Roy比D空間你地兩個傾下，我都想我好兄弟可以開心返D。」
Wilson：「好啦。」

Wilson跟著Horace上到512室。當Oscar見到Wilson突然出現時露出了驚訝的表情，說了聲：「點解…？」

Roy馬上起來，說了聲：「我同將軍比間房你地兩個傾下啦，籃球既野我真係唔係好識。」然後，他拿了電話銀包，跟Horace離開房間。

Horace：「希望佢地兩個傾得掂。」
Roy：「OK既，我都好擔心Oscar，但頭先我好似點講佢都唔入耳咁。」
Horace：「佢好似鑽緊牛角尖咁，以前既佢明明好爽朗。」
Roy：「我都覺呀，其實同佢多計傾都係佢升左year 3之後，或者Edmund開始拍拖、你又忙到癲左，佢多左搵我傾計，覺得佢好似好大壓力咁，今個sem唔知點解要爆cred，又去籃球校隊，搞到自己好忙咁。上年既佢好似好casual咁。」
Horace：「希望呀Wilson幫到佢啦，Steven話佢先係個解鈴人。」
Roy：「你知唔知佢地兩個既野？」
Horace：「知少少，Oscar話Wilson係佢組仔，一齊打波，一齊選拔入校隊。頭先上黎講陣同Wilson傾兩句，佢反而好似唔知咩事咁。」
Roy：「我諗都唔係咩秘密啦。Oscar同我講，佢好在意Wilson點睇佢，所以好想證明自己既能力。佢成績好似普普通通無咩特別，唱歌又好似配角咁唔起眼，所以打波想做出D成績。」
Horace：「即係…？」
Roy：「我諗佢都未必清楚自己同Wilson想點，聽你頭先咁講，Wilson似乎真係當佢好朋友，但Oscar有少少沉船既感覺。」
Horace：「雖然之前都有呢種預感，但真正見到果下我都有D呆左。」
Roy：「見到Wilson真人？」
Horace：「同埋Oscar見到佢個反應，佢果種尷尬咁多年我都未見過。」
Roy：「話說我岩岩都係第一次見Wilson真人，同相相差好遠，哈哈。」
Horace：「你睇過佢既相？」
Roy：「stalk佢Facebook啫，好奇邊個可以令楊俊朗搞成咁。」
Horace：「真人又幾靚仔既哈哈，雖然望落斯斯文文，唔似打波，同Steven好大對比。」
Roy：「係，文青look。」

兩人說著走著，不知不覺走到附近商場的M記，叫了杯飲品坐下。

Roy：「聽日去唔去睇開幕戰？撐下Oscar同Steven？」
Horace：「我練完野趕去啦。」
Roy：「嗯，Jordan呢？」
Horace：「佢今朝早機去左台灣啦。」
Roy：「你唔同佢去既？」
Horace：「我要練歌啦，之前考試前既堂調左去月尾。」
Roy：「哦，真係可惜。」

說到這時，Roy的電話響起了。

新已更，Roy個電話究竟要響幾多次?

今日咁早有文睇

今星期放假，起身就更

以做手工藝為名.........

屌，真係要做手工阿。
下下都講SEX咩

你已經無形象

妖

Lol 原來係打機野

係阿
尋日拎咗個掣返嚟，但我對剪彈弓嗰下無乜信心

慘慘Oscar 等我呵返佢

你要做Wilson?

我都想有Wilson咁靚仔
識打籃球嘅斯文文青仔仔

無形象的一蚊巴

我都唔識搞呢d手工同機械野

洪欣兄好中意籃球仔仔

今日收工要買好多嘢:(
界板、膠紙、珍珠棉片、彈刀剪、圓規連刀

好有心機

因為尋日拎完個掣返嚟，試下玩嗰陣嘈撚到拆天
上網睇完有呢啲方法大大減聲

但係唔鍾意人身水身汗

試過係學校同成team運動仔仔同lift 臭到想死

矛盾 想要sporty定文青

你不懂欣賞

好重男人味

一蚊巴喜大汗仔仔

又多毛又大汗

文青

屌你真係唔識架喎

我超多汗

我都係，勁易出汗

呢啲天氣行兩步就濕晒好討厭

係，全濕

乾爽寶寶

原來咁快已經 #920
開定post 3先

[hehe]《知音人》3

Post 1 Link:

「紙言」追故：

逢星期一至五更新（突發事情除外）

要快啲吹完80個post

想點吹法啊西女人？

笑左

你對邊個好？你對Ada唔好咩？

我對Ada仲好！

我真係恭喜你呀，簽左個洪欣咁蠢既西女人返去！恭喜你快撚Ｄ捧紅佢添呀！

Horace跟Jordan/Kenneth
Edmund跟Steven
Oscar跟Wilson
咁Roy跟咩

月滿兄可以搵洪欣兄，成立「Roy情歸何處關於組」

7到打錯字

早晨
尋日結果都係自己親手做手工
而家對手好撚攰，今晚返到去可能仲要整多少少

早晨
聽日又方加

第四十九章：複雜

籃球大專邀請賽於十二月二十四日正式揭幕，八支參賽隊伍於伊館匯聚參與上午十時舉行的開幕禮，然後先後舉行四場八強賽事。

港島大學對西部大學的比賽於下午三時進行，而Horace在完成歌唱訓練後乘的士前往伊館，總算趕及在開賽前到達。Edmund和Roy為他預留了一個前排的好位置。

雖說認識了Steven已有一年，但Horace發現這只是第一次看他打籃球，而他的確是Horace親眼見過最強的籃球員。他不只擁有身高優勢，而且扎實的基本功、充滿智慧的打法以及在場上的感染力，完全展示了他個人的魅力，看得Horace和身旁的Edmund完全入迷。

第二節的中段，Horace看到教練將Wilson放上場，他在籃球場上與昨晚在A宿樓下的狀態簡直判若兩人。場外，Wilson像是個文青（至少Horace覺得像），但他在場上靈活的走動、投籃的姿勢、搶球的拼勁等，更像一個職業運動員。他越看就越好奇，究竟這個Wilson是哪一面令Oscar著迷。

半場的鐘聲響起，港島大暫時以十分領先，場上球員返回更衣室。

Roy：「唔知Oscar有無機會出場呢？」
Edmund：「睇下之後有無機會再拉開個比數啦。」
Roy：「嗯，希望佢有得落場，佢應該好想好想。」
Horace：「尋晚最後佢地應該傾得掂啦。」
Roy：「我諗係掛，Oscar只係話會同Wilson出去行一陣，比返間房我地。」
Edmund：「希望OK啦，如果Wilson都解決唔到，我都唔知可以點幫佢啦。」
Horace：「話時話，個Wilson頭先一出場就入六分，幾勁咁喎。」
Roy：「係囉，尋晚見佢個人斯斯文文咁，以為一撞就散，點知幾撞得。」

下半場的比賽開始，戰況一如上半場般爭持不下，港島大在Steven的帶領下一直領先，但西部大學也展示他們強大的意志，一直咬著比分不放，去到第四節的最後三分鐘更追到五分的分差。

當全場的氣氛去到最高漲的時刻，場上球員之間的爭執和碰撞亦逐漸變多，雙方先後有三名球員倒地，出現輕微受傷需要接受治療，包括港島大副隊長Darren在搶籃板時被撞到地上。Steven見著便急叫了暫停，並認為對手是故意撞向Darren使其倒地，向對方隊長和球證表示不滿。

這事件激化了場上及觀眾席上的對立氣氛，提升了場上的溫度，而雙方教練連忙到場上把隊長拉走，以防爭執進一步惡法。

暫停結束後，Darren似乎未能及時完成處理傷勢，教練改派了Wilson出場，處理一個重要的攻擊，只要這球能夠投進，可將分差拉開到最少七分，餘下時間不多，只要做好基本防守，對方很難追上。

Horace見到Oscar在Wilson出場前在他耳邊說了幾句，不知是鼓勵說話、技術提點還是其他東西，但Wilson聽完後便對Oscar回了個微笑和一個點頭，然後走到場上。

結果，Wilson走到底線三分位起手，籃球「穿針」式射入，分差拉開到八分，亦消滅了對手還擊的能力。

比賽完成，港島大首戰旗開得勝，晉身四強。

隊員互相擁抱著，而沒有出場的Oscar默默站在場邊，看著隊友慶祝。副隊長Darren走去拍了他膊頭一下，然後進入更衣室。而隨著隊員們都起行，Oscar也跟上大隊返回更衣室。

簡單的debriefing後教練宣佈解散，大家都開始洗澡或更衣，部份人直接拿袋離開，包括Oscar。

Steven叫著正離開的Oscar，但他沒有理會，在旁的Wilson追了上去。

Wilson：「喂，你唔同大家一齊食？」
Oscar：「唔啦，有D攰，想返去休息。」
Wilson：「哦，使唔使陪你呀，你個樣好唔妥咁。」
Oscar：「唔使啦，你同佢地食啦。」
Wilson：「咁你返去休息下啦。」

Steven此時走了過來，說：「喂，Oscar，Edmund叫我地一齊食飯呀，Horace同Roy都係度。」

Oscar看著Steven，搖了頭：「我真係好攰呀，尋晚又訓得唔好，想休息下。」
Steven：「佢地三個係大門口，你搵左佢地先決定啦。」

我連續第四日加
btw 新已更

Roy跟我

感激迷濛兄

西女人

因為黃燈巴諗住條惡法

吹咩

潛意識

太家呢兩日好忙？

佢哋掛住私聊

你有無份？

我無呀

無得私聊就係度公聊

第五十章：落泊

Oscar離開後，Steven便跟Wilson說：「你join唔join埋我地呀？」
Wilson：「唔啦，同佢地又唔熟，好尷尬啫。」
Steven：「咁你跟Darren佢地食啦。」
Wilson：「嗯，咁拜託你地睇住楊俊朗啦，不過有Horace佢地係度應該無事啦。」
Steven：「OK，有咩再搵你啦。」

Horace、Edmund和Roy在體育館大門外討論著剛才的比賽，順便等待Steven和Oscar一起吃飯。本來高興的氣氛，在Oscar出現的時候開始冷卻。

Roy見Oscar從遠處走來時便向他打招呼，但他沒有回應，三人只見他一臉疲累，完全不似剛贏完球的狀況。

Roy：「你無事呀嘛？」
Oscar：「我好攰呀，其實我想返屋企抖下。」
Horace：「咁不如我陪你返去啦，我今日都返屋企，順路。」
Oscar：「你唔食啦？」
Horace：「我食唔食都無所謂啦，我唔太放心你一個人走。」
Edmund：「咁你地行啦，我同Steven講聲。」
Roy：「咁將軍你睇住佢啦。」

兩人登上巴士，走到上層最後方坐著，沒有出聲。Horace覺得或許需要給Oscar更多空間獨自思考，不論是籃球、Wilson還是自己究竟想怎樣。

直至巴士駛過西隧的時候，Oscar終於開聲。

Oscar：「將軍，你唔使陪佐敦咩，平安夜喎。」
Horace：「佢飛左台灣啦。」
Oscar：「你唔陪佢去？」
Horace：「佢好耐之前訂架啦，我又要keep住練習，行唔開。」
Oscar：「哦。」
Horace：「咁你今晚點呀？」
Oscar：「無呀，係屋企食飯囉。」
Horace：「你唔介意同我兩個人hehe既話，今晚我同你兩個食飯啦，我都無人約。」
Oscar：「下？佐敦知道會唔會殺左我架。」
Horace：「咪傻啦。你返去好好訓陣，起身再搵我啦。」

兩人晚上在區內找到一間普通餐廳，不用等太久便可進內。

Horace：「你而家個樣好返好多啦，頭先個樣嚇死我地。」
Oscar：「有無咁誇張呀？」
Horace：「你自己問下呀Roy囉，你果個樣我真係唔放心你一個人走。」
Oscar：「無呀，有D灰啫，雖然都預左。」
Horace：「你講今日場波？定呀Wilson？」
Oscar：「場波啫。」
Horace：「尋晚你同Wilson又傾成點呀？」
Oscar：「無呀，都係咁，你地又識搵佢既？」
Horace：「Steven幫手啫。」
Oscar：「我都唔知呀，我覺得自己同佢差距好大。」
Horace：「你唔好咁諗啦，你比太大壓力自己啦。」
Oscar：「其實你覺唔覺得我好似做咩都唔掂？」
Horace：「點會呀，做咩突然對自己咁嚴苛呀。」

Oscar沒有回應，Horace看到他從心底裡的一種失落，不知如何開解他。

過了一會，Horace再問：「聽日聖誕節點過呀？」
Oscar：「無呀，休息下啦，呢排都訓得唔係幾好。」
Horace：「下場比賽幾時？」
Oscar：「廿八號下午。」
Horace：「呢幾日唔使再練？」
Oscar：「後日要呀。」
Horace：「放假約下Wilson啦。」
Oscar：「下？做咩叫我約佢？」
Horace：「我諗得佢先幫到你解決問題。」
Oscar：「算啦，佢都成日唔得閒，唔係練習我廢事煩住佢。」

說到這裡，Horace放下水杯，望著Oscar，說：「楊俊朗，認真答我。」
Oscar：「做咩呀？」
Horace：「你係咪中意左人？」

今日早少少更，希望大家喜歡

btw 聽日端午公假，暫停更新一天

Oscar好似頹左好多集
呢個角色開始有少少煩

有無Wilson參考圖？

除咗Roy 其他都係婆婆媽媽架啦

Steven婆媽緊個陣我未追到live
Horace同Jordan還好

起碼唔係Oscar婆媽到
所有言行舉止話曬比人聽佢有問題
但拖極都仲係吞吞吐吐
中意人就中意人啦

可能我自己都係咁，某程度我寫緊自己心聲。

故事上，其實想刻畫下Oscar個性上既轉變，呢幾章交代得詳細小小，變相顯得煩膠

仲有一章係佢視角

Steven唔算婆媽啦，相對爽朗
Edmund 同 Horace 係因為過去影響
但Edmund算敢愛敢恨，Horace就憂心太多
Jordan無咩特別喎，雖然小心但算直率

Roy爽朗係因為佢食花生only

有無進展

忙完一個job上一上水

Hi 茶走兄

係咪掛住細佬我

好掛住你

茶走弟

無論識咩朋友真係最緊要有共同話題，可惜而家人大左就失去左吹水能力

你係咪中意左人？

洪欣兄

你想傾咩咪傾

你真係好早起身

茶走弟有咩job趕緊

我哋幾時先可以私聊

返lab收data

仰慕?

留tg?

你公司好大規模?

咁你同男神有咩共同話題?

早晨茶走弟

你真係好勇 如果係其他部門無乜交流我真係唔敢約

早晨黃燈弟

洪欣兄早
大家準備過post 3

1001

仲未